
                      EL 'UNIVERSO VENGADORES' SE EXPANDE

Después de la gran expectación generada por una de las franquicias cinematográficas más exitosas de todos los tiempos, capaz de reactivar y por fin darles justicia a las adaptaciones de superhéroes, con todas las cintas pertenecientes a las fases, esta segunda entrega de "Los Vengadores", titulada "La Era de Ultrón", baja un poco el pistón con respecto, ya no de su notable primera entrega (también firmada por Joss Whedon), sino también comparándola con las continuaciones de los personajes pertenecientes al 'Unverso Marvel', sirviendo como ejemplo "Capitán América: El soldado de invierno" (Anthony y Joe Russo, 2014); además de la maravillosa "Guardianes de la Galaxia" (James Gunn, 2014), que supuso un verdadero soplo de aire fresco en la franquicia.

La premisa se centra en Tony Stark, que al intentar reactivar un programa caído en desuso cuyo objetivo es mantener la paz, las cosas empiezan a torcerse y los héroes más poderosos de la Tierra, incluyendo a Iron Man, Capitán América, Thor, El Increíble Hulk, Viuda Negra y Ojo de Halcón, tendrán que afrontar la prueba definitiva cuando el destino del planeta se ponga en juego. Cuando el villano Ultron emerge, le corresponderá a Los Vengadores detener sus terribles planes, que junto a las incómodas alianzas de la Bruja Escarlata y Quicksilver, les llevarán a una inesperada acción que allanará el camino para una épica y única aventura. 

Cabe decir que a pesar de su excesiva duración, algo que viene siendo habitual últimamente, el filme es muy entretenido, con una brillante factura técnica, resaltado unos efectos visuales de órdago; no obstante, a pesar de la multitud de personajes con sus correspondientes subtramas, en esencia su guión es más bien sencillo, reduciéndose a la clásica batalla entre el bien contra el mal, con un villano de turno con las típicas pretensiones de destruir el mundo (del que cabe puntualizar que el actor James Spader dota al personaje de personalidad y cierto carisma), y con el grupo de superhéroes que finalmente acude al rescate, salvando al planeta.

En líneas generales, "La era de Ultrón" cumple bastante con su cometido, siendo una notable cinta de evasión y espectáculo, concluyendo las tramas y subtramas de los personajes abiertas en todas las entregas anteriores, además de preparar los hechos que desemboquen en la posiblemente épico capítulo final "Infinity War", contra el megavillano 'Thanos'; aunque es posible que al fan más acérrimo del cada vez más extenso y saturado 'Universo cinematográfico Marvel' le haya dejado un sabor agridulce.
        
            